﻿<font size="+1">
<section>
	<h2>理工系プロジェクトとは</h2>
        
	<p><FONT color=ff4500"> 本プロジェクトは、本学（東京工業大学）が主催する、本学学部生を対象としたプロジェクトです。</FONT>
        <br>
        <br> 前身である文部科学省の<b><FONT color="ff4500">「理数学生応援プロジェクト」</FONT></b>（平成19年度採択）が平成22年度に終了したのを受け、 それを引き継いで本学が主体となり<b><FONT color="ff4500">「理工系学生能力発見・開発プロジェクト」</FONT></b>として継続しています。 
　      <br>
	<br> 本プロジェクトでは、<b><FONT color="ff4500">「創造性の育成、国際的リーダーの育成」</FONT></b>を目的に、 本学で既に実施している<b>高大連携特別選抜等の学生</b>を含む多様な学生を40名選抜し、<FONT color="ff4500"><u><b> 能力発見</b></u></FONT>および<FONT color="ff4500"><u><b>能力開発</b></u></FONT>のプログラムを実施しています。最終的には、本学の教育システム全体の改良につなげる予定です。 
        <br>
	<br> 具体的には、<b>1、2年生（能力発見段階）</b>では、<u><b>国際集会への参加</b>、<b>本学創造性プログラムへの参加</b>、 <b>特別講義・シンポジウムへの参加</b></u>などを実施し、<b>3、4年生（能力開発段階）</b>では、加えて<u><b>国内外の学会参加</b>、 <b>インターンシップへの参加</b>、<b>研究室早期所属</b></u>などを実施し、多様な学生の能力を開発しています。 
        <br>
	<br>今回の特別講義は、その一環として<b><u><FONT color="ff4500">学生が特別講義の企画、出演依頼、広報、運営を行っています</FONT></u>。</b></p>
</section>
</font>